港版國安法︱專訪︱鄺頌晴：失去香港，沒有另一個香港補償

外號「滑鼠娘娘」的鄺頌晴，過往常以民間組織「鍵盤戰線」發言人的身份亮相，最為人熟悉是5年前推動社會反對被形容為「網絡23條」的《2014年版權修訂條例草案》，最終引起各界關注，迫使政府撤回草案。兩年前離開香港，她原打算稍作休息，從沒想到自己在香港生活的日子原來不多。最後一次回港是今年為立法會選舉助選，隨着《國安法》壓境，鄺決定發起德國國會聯署，並盡快回到德國以自由之身繼續抗爭。然而，即使遠在德國，她仍受到威脅、跟蹤，在可見將來也沒法回港。她希望，這種犧牲比默默失去回港的可能性更有價值。

「我兩年前來到德國讀碩士，本身是打算離開一下香港，休息最少一年，怎知道讀了半年後反送中運動就爆發。有少少那種我明明打算休息，就看到這真的沒辦法唞，就重新開始社會運動，在這邊開始聯署及游說工作。」鄺頌晴說。她上一次回香港是5月中，回來幫忙立法會選舉，幫忙的候選人是參選新東的何桂藍和區議會（第一）的李家偉。之後7月底以為聯署快要出街，擔心出街後不能回德國處理後續事情，便急忙回德國，怎料波折之下，聯署未能立即推出，而立法會選舉也延期。

在德國讀書，鄺頌晴的人身相對安全，但由辦聯署那一刻開始，她就知道，那應該是她最後一次在香港生活。「沒說做好心理準備，沒準備好這回事。都知道這是一定會發生的事。」鄺說：「我也問過自己好多次，如果你不搞這聯署，你還做不做那些游說工作？答案問了幾多次也是，一定會做，不會不做。那其實回不到香港也是遲早的事。那現在這樣好像死得比較有價值，來場大龍鳯，才被通緝回不到香港，好像好過默默地回不到香港。起碼你可以用回不到香港這件事，換到多點媒體關注香港，政客關注香港。」

唔該可唔可以幫我推兩推吖~

[請推上熱門] 應承我 可唔可以日日用呢一個hashtag推文?

#SendTroopsToLiberateHK

不如你自己搞個試下

皇天擊殺放負撚PR 五毛 五雷轟頂 死清光 落地獄

在外國，唔可以幫香港？